【受害人崩潰】索馬里強姦犯被逐出境 獲航班乘客「營救」留英

一名索馬里強姦犯去年被英國驅逐出境，但客機起飛前，不知情的乘客群起施壓，竟成功令負責官員心軟帶他下機。受害人接受訪問，怒斥乘客「做了好事」，又稱自己對一切感到絕望，現在只想離開英國過正常生活。

去年10月，29歲強姦犯艾哈邁德（Yaqub Ahmed）被英國驅逐到索馬里，他由內政部官員陪同下登上飛往土耳其的航班，但一群不知情的乘客同情艾哈邁德，向官員施壓要求放走他。片段中聽到艾哈邁德疑似在「慘叫」，四周的乘客叫着「帶他下機」。最後內政部官員心軟，帶着艾哈邁德離開。

受害人漢娜（Hannah，化名）接受訪問時怒指：「你怎會保護一個強姦犯？你怎會插手（這事）？他被鎖上手銬，正被驅逐出境……你們是誰，可以去干預司法……他們見到有人被鎖上手銬就假設這是不公義。他們應要知道將一個人驅逐出境要經過很多工作，不應去干涉。他們只是一群想做好事，令自己感覺良好的人。」漢娜續指：「好，我希望你們為自己感到驕傲。」

2007年8月一個晚上，當時只得16歲的漢娜在倫敦外出消遣，其間被馬哈茂德（Adnan Mohamud）騙到一間住所，然後就遭到四人輪姦。漢娜最後成功逃脫，有鄰居聽到她的尖叫聲後通知警方，警員到場將疑犯拘捕。事後當中三人各被判監9年，一人判囚8年。

漢娜至今仍受創傷後遺症困擾，她不敢離家太遠，去年11月又因為太大壓力而辭去自己喜歡的工作。縱使她接受過多次心理治療，無奈仍起不了作用。不過更令她不滿的，是英國政府處理犯人的手法。四名強姦犯出獄後，基於種種原因一直未能逐出境外，其中一人更成功逃到敘利亞投身「伊斯蘭國」。原本艾哈邁德被逐出境會令她舒服一點，但可惜事與願違。

英國內政部發言人指，政府致力驅逐外國罪犯去保護英國國民，同時會確保受害者可得知有關消息。不過漢娜經過長時間折磨，已對一切感到絕望，並衍生了離開英國的念頭。她現在只希望可自由外出，讓自己復原及過正常生活。

英國

9年咁少

大英帝國覆亡

痴撚線

唔該班左膠拍片切腹自殺啦

他們只是一群想做好事，令自己感覺良好的人。

左膠正正係咁